upload2

ET/ET_MakeRootEval4.fst
@@ -16,8 +16,8 @@ type cercles_type = cl:cercles{notOverlap cl}
 
 type bbl_type = bbl:blocks_type{(length bbl = 8)}
 type bcl_type = bcl:cercles_type{(length bcl = 8)}
-type sbl_type (bbl:bbl_type) = bl:blocks_type{(forall i. mem i bl ==> mem i bbl)} 
-type scl_type (bcl:bcl_type) = cl:cercles_type{(forall i. mem i cl ==> mem i bcl)} 
+type sbl_type (bbl:blocks_type) = bl:blocks_type{(forall i. mem i bl ==> mem i bbl)} 
+type scl_type (bcl:cercles_type) = cl:cercles_type{(forall i. mem i cl ==> mem i bcl)} 
 
 type oneroot_type (bl:blocks_type) (cl:cercles_type) = 
     | OneRootType:
@@ -35,7 +35,7 @@ type rootcontent_type (bbl:bbl_type) (bcl:bcl_type) =
     | RootContent:
     #bl:sbl_type bbl -> 
     #cl:scl_type bcl ->
-    content:oneroot_type bl cl ->
+    content:(oneroot_type bl cl){(mem content.block bbl) /\ (mem content.cercle bcl)} ->
     level:nat -> 
     evaluation:nat ->
     rootcontent_type bbl bcl
@@ -44,7 +44,7 @@ val allroot_meet_func: #bbl:bbl_type -> #bcl:bcl_type
     -> l:list (rootcontent_type bbl bcl){Cons? l} -> Tot Type0 (decreases (l))
 let rec allroot_meet_func #bbl #bcl l = 
     match l with
-    | [hd] -> ((hd.bl = bbl) && (hd.cl = bcl))
+    | [hd] -> ((hd.bl = bbl) && (hd.cl = bcl) && (hd.content.frp = first_robot_position))
     | hd1::hd2::tl 
         -> ((hd1.content.frp = hd2.content.lrp)
         && (mem hd1.content.block hd2.bl) && (mem hd1.content.cercle hd2.cl)) /\ 
@@ -54,20 +54,79 @@ let rec allroot_meet_func #bbl #bcl l =
 type allroot_type (bbl:bbl_type) (bcl:bcl_type)
     = l:(list (rootcontent_type bbl bcl)){match l with | [] -> True | _::_ ->  allroot_meet_func l}
 
+type sbl_type_kps (#bbl:bbl_type) (#bcl:bcl_type) (l:allroot_type bbl bcl)
+    = v:sbl_type bbl{
+        (match l with
+        | [] -> (v == bbl)
+        | hd::_ -> (v == (removeBlocks hd.bl (hd.content.block) )))}
+
+type scl_type_kps (#bbl:bbl_type) (#bcl:bcl_type) (l:allroot_type bbl bcl)
+    = v:scl_type bcl{
+        (match l with
+        | [] -> (v == bcl)
+        | hd::_ -> (v == (removeCercles hd.cl (hd.content.cercle) )))}
+
+val getBlocksForNextAllRoot: bbl:bbl_type -> #bcl:bcl_type
+    -> l:allroot_type bbl bcl
+    -> Tot (sbl_type_kps l)  (decreases (length l))
+let rec getBlocksForNextAllRoot bbl #bcl l = 
+    match l with
+    | [] -> bbl
+    | hd::tl -> 
+        let v = getBlocksForNextAllRoot bbl tl in 
+            removeBlocks v (hd.content.block)
+
+val getCerclesForNextAllRoot: #bbl:bbl_type -> bcl:bcl_type
+    -> l:allroot_type bbl bcl
+    -> Tot (scl_type_kps l)  (decreases (length l))
+let rec getCerclesForNextAllRoot #bbl bcl l = 
+    match l with
+    | [] -> bcl
+    | hd::tl -> 
+        let v = getCerclesForNextAllRoot bcl tl in 
+            removeCercles v (hd.content.cercle)
+
+val satisfied_al_MakeAllRoot: #bbl:bbl_type -> #bcl:bcl_type
+    -> #bl:sbl_type bbl
+    -> #cl:scl_type bcl
+    -> n:(allroot_type bbl bcl) -> al:oneroot_type bl cl -> Tot Type0
+let satisfied_al_MakeAllRoot #bbl #bcl #bl #cl n a
+    = match n with
+        | [] -> ((bl = bbl) && (cl = bcl) && (a.frp = first_robot_position))
+        | hd::tl -> ((hd.content.lrp = a.frp) && (mem a.block hd.bl) && (mem a.cercle hd.cl)) /\ 
+        (bl == (removeBlocks hd.bl hd.content.block)) /\ (cl == (removeCercles hd.cl hd.content.cercle))
+
+val satisfied_al_MakeAllRootList: #bbl:bbl_type -> #bcl:bcl_type
+    -> #bl:sbl_type bbl
+    -> #cl:scl_type bcl
+    -> n:(allroot_type bbl bcl) -> al:list (oneroot_type bl cl) -> Tot Type0
+let rec satisfied_al_MakeAllRootList #bbl #bcl #bl #cl n al 
+    = match al with
+    | [] -> True
+    | hd::tl -> (satisfied_al_MakeAllRoot n hd) /\ (satisfied_al_MakeAllRootList n tl)
+
+val last_setting_robot_position: #bbl:bbl_type -> #bcl:bcl_type -> l:allroot_type bbl bcl -> rp:robot_position -> Tot bool
+let last_setting_robot_position #bbl #bcl l rp 
+    = match l with
+    | [] -> (rp = first_robot_position)
+    | hd::_ -> (hd.content.lrp = rp)
+
     //{match n with | Some k -> True | None -> (forall i. mem i bl = mem i bbl)/\(forall i. mem i cl = mem i bcl)/\(Nil? pbl)/\(Nil? pcl)} -> 
 //満たすべき性質用の満たすべき性質用のデータ型を作成
-val makeOneRootTypeData: #bl:blocks_type -> #cl:cercles_type -> rp:robot_position -> bt:(block_get rp bl) -> ct:(cercle_get (Block_get?.b bt) cl (removeBlocks bl (Block_get?.b bt))) -> oneroot_type bl cl
+val makeOneRootTypeData: #bl:blocks_type -> #cl:cercles_type -> rp:robot_position -> bt:(block_get rp bl) -> ct:(cercle_get (Block_get?.b bt) cl (removeBlocks bl (Block_get?.b bt))) -> (s:(oneroot_type bl cl){(s.frp = rp)&&(mem s.block bl)&&(mem s.cercle cl)})
 let makeOneRootTypeData rp bt ct = OneRootType (Block_get?.b bt) (Cercle_get?.c ct) rp (Block_get?.r bt) (Cercle_get?.r ct) (Cons?.hd (Block_get?.r bt)) (Cons?.hd (Cercle_get?.r ct)) (length ((Block_get?.r bt)) + length ((Cercle_get?.r ct)) - 1)
 
 //ブロックのルート型とサークルのルート型の２つから全てのパターンのデータを作成
-val makeOneActionFromBlockToCercle: #bl:blocks_type -> #cl:cercles_type -> rp:robot_position ->  bt:(block_get rp bl) -> ctl:(cercles_get (Block_get?.b bt) cl (removeBlocks bl (Block_get?.b bt))) -> list (oneroot_type bl cl)
+val makeOneActionFromBlockToCercle: #bl:blocks_type -> #cl:cercles_type -> rp:robot_position ->  bt:(block_get rp bl) -> ctl:(cercles_get (Block_get?.b bt) cl (removeBlocks bl (Block_get?.b bt))) 
+-> l:(list (oneroot_type bl cl)){forall i. mem i l ==> ((i.frp = rp)&&(mem i.block bl)&&(mem i.cercle cl))}
 let rec makeOneActionFromBlockToCercle rp bt ctl = 
     match ctl with
     | [] -> []
     | hd::tl -> (makeOneRootTypeData rp bt hd)::(makeOneActionFromBlockToCercle rp bt tl)
 
 //ブロックからサークルに設置できるパターンのデータを全て作成 2
-val getOneActionFromBlockToCercleSupport: #cl:cercles_type -> bl:blocks_type -> rp:robot_position ->  bt:(block_get rp bl) ->  cls:cercles{(notOverlap cls)/\(sameColor (getListCercleColor cls) (Block?.col (Block_get?.b bt)))/\(forall i. mem i cls ==> mem i cl)} -> list (oneroot_type bl cl)
+val getOneActionFromBlockToCercleSupport: #cl:cercles_type -> bl:blocks_type -> rp:robot_position ->  bt:(block_get rp bl) ->  cls:(scl_type cl){(sameColor (getListCercleColor cls) (Block?.col (Block_get?.b bt)))} 
+-> l:(list (oneroot_type bl cl)){forall i. mem i l ==> ((i.frp = rp)&&(mem i.block bl)&&(mem i.cercle cl))}
 let rec getOneActionFromBlockToCercleSupport #cl bl rp bt cls = 
     match cls with
     | [] -> []
@@ -80,7 +139,7 @@ val getOneActionFromBlockToCercleSupportLemma1: #cl:cercles_type -> rp:robot_pos
 let getOneActionFromBlockToCercleSupportLemma1 #cl rp bt = ()
 
 
-val getBlockColorToCercleSupport: cl:cercles_type -> cls:cercles_type{(forall i. mem i cls ==> mem i cl)} -> b:block -> v:cercles{(notOverlap v)/\(forall i. mem i v ==> mem i cl)}
+val getBlockColorToCercleSupport: cl:cercles_type -> cls:scl_type cl -> b:block -> v:scl_type cl
 let rec getBlockColorToCercleSupport cl cls b = 
     match cls with
     | [] -> cl
@@ -91,40 +150,55 @@ let rec getBlockColorToCercleSupport cl cls b =
 
 assume val getBlockColorToCercleLemma: cl:cercles_type -> b:block -> l:cercles_type{(forall i. mem i l ==> mem i cl)} -> Lemma(sameColor (getListCercleColor l) (Block?.col b))// [SMTPat(getBlockColorToCercleSupport cl cl b)]
 
-val getBlockColorToCercle: cl:cercles_type -> b:block -> v:cercles_type{(forall i. mem i v ==> mem i cl)/\(sameColor (getListCercleColor v) (Block?.col b))}
+val getBlockColorToCercle: cl:cercles_type -> b:block -> v:(scl_type cl){(sameColor (getListCercleColor v) (Block?.col b))}
 let getBlockColorToCercle cl b = let v = getBlockColorToCercleSupport cl cl b in let _ = getBlockColorToCercleLemma cl b v in v
 
  //ブロックからサークルに設置できるパターンのデータを全て作成 2           
-val getOneActionFromBlockToCercle: bl:blocks_type -> cl:cercles_type -> rp:robot_position -> bt:(block_get rp bl)-> list (oneroot_type bl cl)
+val getOneActionFromBlockToCercle: bl:blocks_type -> cl:cercles_type -> rp:robot_position -> bt:(block_get rp bl) 
+    -> l:(list (oneroot_type bl cl)){forall i. mem i l ==> ((i.frp = rp)&&(mem i.block bl)&&(mem i.cercle cl))}
 let getOneActionFromBlockToCercle bl cl rp bt = 
         let cls = getBlockColorToCercle cl (Block_get?.b bt) in 
             getOneActionFromBlockToCercleSupport #cl bl rp bt cls
 
 //１つのアクションのデータを全て取得する　2
-val getOneActionSupport: bl:blocks_type -> cl:cercles_type -> rp:robot_position -> btl:(blocks_get rp bl) -> list (oneroot_type bl cl)
+val getOneActionSupport: bl:blocks_type -> cl:cercles_type -> rp:robot_position -> btl:(blocks_get rp bl) 
+    -> l:(list (oneroot_type bl cl)){forall i. mem i l ==> ((i.frp = rp)&&(mem i.block bl)&&(mem i.cercle cl))}
 let rec getOneActionSupport bl cl rp btl = 
     match btl with
     | [] -> []
     | hd::tl -> append (getOneActionFromBlockToCercle bl cl rp hd) (getOneActionSupport bl cl rp tl)
 
 
+val chenge_satisfied_al_MakeAllRoot_lemma:  #bbl:bbl_type -> #bcl:bcl_type -> #l:allroot_type bbl bcl -> #bl:(sbl_type_kps l){(length bl > 0)} -> #cl:(scl_type_kps l) 
+    -> #rp:robot_position{last_setting_robot_position l rp}
+    -> s:(oneroot_type bl cl)
+    -> Lemma(requires((s.frp = rp)&&(mem s.block bl)&&(mem s.cercle cl))) (ensures(satisfied_al_MakeAllRoot l s))
+let chenge_satisfied_al_MakeAllRoot_lemma #bbl #bcl #l #bl #cl #rp s = ()
+
+val chenge_satisfied_al_MakeAllRootList_lemma: #bbl:bbl_type -> #bcl:bcl_type -> #l:allroot_type bbl bcl -> #bl:(sbl_type_kps l){(length bl > 0)} -> #cl:(scl_type_kps l) 
+    -> #rp:robot_position{last_setting_robot_position l rp}
+    -> a:list (oneroot_type bl cl)
+    -> Lemma(requires(forall i. mem i a ==> (i.frp = rp)&&(mem i.block bl)&&(mem i.cercle cl)))
+    (ensures(satisfied_al_MakeAllRootList l a))
+let rec chenge_satisfied_al_MakeAllRootList_lemma #bbl #bcl #l #bl #cl #rp a = 
+    match a with
+    | [] -> ()
+    | hd::tl -> 
+        chenge_satisfied_al_MakeAllRoot_lemma #bbl #bcl #l #bl #cl #rp hd; 
+        chenge_satisfied_al_MakeAllRootList_lemma #bbl #bcl #l #bl #cl #rp tl
+
+//(hd.content.lrp = a.frp) && (mem a.block hd.bl) && (mem a.cercle hd.cl)
 //ブロックメンバー削除する
 //１つのアクションのデータを全て取得する　1
-val getOneAction: bl:blocks_type{(length bl > 0)} -> cl:cercles_type -> rp:robot_position -> list (oneroot_type bl cl)
-let getOneAction bl cl rp = 
+val getOneAction:  #bbl:bbl_type -> #bcl:bcl_type -> #l:allroot_type bbl bcl -> bl:(sbl_type_kps l){(length bl > 0)} -> cl:(scl_type_kps l) 
+    -> rp:robot_position{last_setting_robot_position l rp}
+    -> (a:(list (oneroot_type bl cl)){satisfied_al_MakeAllRootList l a})
+let getOneAction #bbl #bcl #l bl cl rp = 
     let v = getBestRootByBlocks2 bl rp in
    // let v = getBestRootByBlocks1 bl rp in
-        getOneActionSupport bl cl rp v
-
-val satisfied_al_MakeAllRoot: #bbl:bbl_type -> #bcl:bcl_type
-    -> #bl:sbl_type bbl
-    -> #cl:scl_type bcl
-    -> n:(allroot_type bbl bcl) -> al:oneroot_type bl cl -> Tot Type0
-let satisfied_al_MakeAllRoot #bbl #bcl #bl #cl n a
-    = match n with
-        | [] -> (bl == bbl) /\ (cl == bcl)
-        | hd::tl -> ((hd.content.lrp = a.frp) && (mem a.block hd.bl) && (mem a.cercle hd.cl)) /\ 
-        (bl == (removeBlocks hd.bl hd.content.block)) /\ (cl == (removeCercles hd.cl hd.content.cercle))
+        let r = getOneActionSupport bl cl rp v in
+            chenge_satisfied_al_MakeAllRootList_lemma #bbl #bcl #l #bl #cl #rp r;
+            r
 
 val makeAllRoot: #bbl:bbl_type -> #bcl:bcl_type
     -> #bl:sbl_type bbl
@@ -136,15 +210,6 @@ let makeAllRoot #bbl #bcl #bl #cl n a =
     | [] -> [(RootContent a 1 a.distance)]
     | hd::tl -> 
     (RootContent a (hd.level + 1) (hd.evaluation + a.distance))::n
-
-val satisfied_al_MakeAllRootList: #bbl:bbl_type -> #bcl:bcl_type
-    -> #bl:sbl_type bbl
-    -> #cl:scl_type bcl
-    -> n:(allroot_type bbl bcl) -> al:list (oneroot_type bl cl) -> Tot Type0
-let rec satisfied_al_MakeAllRootList #bbl #bcl #bl #cl n al 
-    = match al with
-    | [] -> True
-    | hd::tl -> (satisfied_al_MakeAllRoot n hd) /\ (satisfied_al_MakeAllRootList n tl)
 
 val makeAllRootList: #bbl:bbl_type -> #bcl:bcl_type
     -> #bl:sbl_type bbl
@@ -186,40 +251,12 @@ let rec dykstraGetBestListUsualAllRoot bbl bcl l =
                 | hd2::tl3 -> 
                     if hd2.evaluation < hd3.evaluation then hd else v
 
-val getPositionPreviousAllRoot: #bbl:blocks{(notOverlap bbl)/\(length bbl = 8)} -> #bcl:cercles{(notOverlap bcl)/\(length bcl = 8)}
-    -> l:allroot_type bbl bcl -> robot_position
+val getPositionPreviousAllRoot: #bbl:bbl_type -> #bcl:bcl_type
+    -> l:allroot_type bbl bcl -> rp:robot_position{last_setting_robot_position l rp}
 let getPositionPreviousAllRoot l = 
     match l with
     | [] -> first_robot_position
     | hd::tl -> hd.content.lrp
-
-//#set-options "--z3rlimit 100"
-val getBlocksForNextAllRoot: bbl:blocks{(notOverlap bbl)/\(length bbl = 8)} -> #bcl:cercles{(notOverlap bcl)/\(length bcl = 8)}
-    -> l:allroot_type bbl bcl
-    -> Tot(v:blocks{(notOverlap v)/\(forall i. mem i v ==> mem i bbl)}) //(decreases %[8 - length ()])
-let rec getBlocksForNextAllRoot bbl #bcl l = 
-    match l with
-    | [] -> bbl
-    | hd::tl -> 
-        let v = getBlocksForNextAllRoot bbl tl in 
-            memRemove (hd.content.block) v
-
-val getCerclesForNextAllRoot: #bbl:blocks{(notOverlap bbl)/\(length bbl = 8)} -> bcl:cercles{(notOverlap bcl)/\(length bcl = 8)}
-    -> l:allroot_type bbl bcl
-    -> Tot(v:cercles{(notOverlap v)/\(forall i. mem i v ==> mem i bcl)})
-let rec getCerclesForNextAllRoot #bbl bcl l = 
-    match l with
-    | [] -> bcl
-    | hd::tl -> 
-        let v = getCerclesForNextAllRoot bcl tl in 
-            memRemove (hd.content.cercle) v
-
-assume val satisfied:  #bbl:blocks{(notOverlap bbl)/\(length bbl = 8)} -> #bcl:cercles{(notOverlap bcl)/\(length bcl = 8)}
-    -> #bl:blocks{(notOverlap bl)/\(forall i. mem i bl ==> mem i bbl)} 
-    -> #cl:cercles{(notOverlap cl)/\(forall i. mem i cl ==> mem i bcl)}
-    -> n:(allroot_type bbl bcl)
-    -> a:list (oneroot_type bl cl)
-    -> Lemma(requires(True))(ensures(satisfied_al_MakeAllRootList n a)) 
 
 val getActionSupport: bbl:blocks{(notOverlap bbl)/\(length bbl = 8)} -> bcl:cercles{(notOverlap bcl)/\(length bcl = 8)}
     -> kl:list (allroot_type bbl bcl)
@@ -235,7 +272,6 @@ let rec getActionSupport bbl bcl kl t  =
                     else
                         let rp = getPositionPreviousAllRoot bk in
                             let v = getOneAction nbl ncl rp in
-                                satisfied bk v;
                                 let newevals = makeAllRootList bk v in
                                     let nkl = dykstraSetListUsualAllRoot kl bk newevals in
                                         getActionSupport bbl bcl nkl (t-1)
